今日割五城 明日割十城

然後得一夕安寢

中學時鳩讀，依家睇返真係有另一番感覺

呢句係咩意思
答係郭富城

依家香港人都冇得揀唔割
只可以眼白白望住啲所謂高官賣港

我讀書學過另一句：楚雖三戶，亡秦必楚

不舉者，十家連坐

仲有一班慌死你團結到既分化撚

而家係"明日割春袋"，令人無後

漢家山川十六洲